反政府示威逮捕7000人 白俄外長轟外國干涉內政

白俄羅斯從8月初以來爆發反政府示威遭當局強力鎮壓，至今已有數名示威者喪命、多人受傷，還有近7000人被捕。昨天又有女性團體發起遊行，數十人遭逮。不過面對國內外譴責當局一概否認，白俄羅斯外長昨天在預錄好的聯合國大會發言中，更要他國別干預內政。

蒙面鎮暴警高大魁梧，半拖半拉把人一個個抓進車子裡，無論旁人怎樣叫囂，都跟白俄當局一樣充耳未聞。

白俄羅斯反政府示威持續7週，週末女性大遊行儼然成為常態。8月9日的大選，總統盧卡申科以8成得票率宣布第六次連任，選前呼聲最高的反對黨候選人季哈諾夫斯卡婭，最終竟只拿下6.8%選票，登時民怨四起指控選舉不公，抗議民眾卻遭催淚煙橡膠子彈伺候，季哈諾夫斯卡婭也逃亡國外。不過面對國內反對派以及歐盟譴責，當局一概否認。

外長甚至在聯大演說中，批判各國干涉內政。白俄羅斯外長馬克伊表示，「凡是干預我國內政或對白俄羅斯實施制裁或其他限令，都將招致反效果對所有人百害而無一利。」

儘管反對聲浪高漲，盧卡申科依舊在23日低調宣誓就職，反對黨已揚言號召全國大規模串聯抗議。近來這波抗議活動，是白俄羅斯1991年自蘇聯獨立以來規模最大、持續最久的一次，首都明斯克一度有20萬人參與示威。

外國指俄羅斯？

推

借位宣傳行動post
[行動Post]十月一掛黑衫大行動

全世界既極權都係咁類似
當然有d玩放毒最仆街

白俄=香港
俄羅斯=中共

反抗者唔係面對表面幾萬警力
而係後面個大佬

其實點解外國示威 次次都咁容易就拉幾千人??

睇番香港
黑警 次次玩大濫捕, 將路人/ 街坊 全部用幾架巴士帶走
但都要搞左一年先拉到七千人

條白羅傻鳩真係學足晒閪婆啲衰嘢

戀戰d?利申鳩估

話者都唔係學 純粹係天下烏鴉一樣黑
做既野同手段都係一撚樣

如果當年秦二世 屈 陳勝 吳廣 是匈奴勢力干涉秦國內政
就唔洗倒台